{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "ఇస్రో ఇటీవల ప్రారంభించిన XPoSat (ఎక్స్-రే పొలారిమీటర్ శాటిలైట్) కోసం ఉపయోగించిన ప్రాథమిక అధ్యయన వస్తువులు ఏవి?",
  "Option1": "తెలంఎక్సోప్లానెట్స్గాణ ",
  "Option2": "సుదూర నక్షత్రాలు మరియు సౌర వ్యవస్థలు",
  "Option3": "న్యూట్రాన్ నక్షత్రాలు మరియు బ్లాక్హోల్స్ ",
  "Option4": "గ్రహశకలాలు",
  "Answer": "న్యూట్రాన్ నక్షత్రాలు మరియు బ్లాక్హోల్స్ "
 },
 {
  "Question": "భారతదేశంలో నిర్వహించే సార్వత్రిక ఎన్నికలు అంశాన్ని పరిశీలించేందుకు ఏర్పాటు చేసిన కమిటీకి ఎవరు నేతృత్వం వహిస్తారు?",
  "Option1": "విజయపాల్ సింగ్ తోమర్",
  "Option2": "బాబూరామ్ నిషాద్",
  "Option3": "రామ్‌నాథ్ కోవింద్",
  "Option4": "లక్ష్మీకాంత్ బాజ్‌పాయ్",
  "Answer": "రామ్‌నాథ్ కోవింద్"
 },
 {
  "Question": "ప్రధాన మంత్రి విశ్వకర్మ యోజనను అమలు చేసిన మొదటి కేంద్ర పాలిత ప్రాంతం ఏది ",
  "Option1": "లడఖ్",
  "Option2": "అండమాన్ & నికోబార్",
  "Option3": "జమ్మూ & కాశ్మీర్",
  "Option4": "చండీగఢ్",
  "Answer": "జమ్మూ & కాశ్మీర్"
 },
 {
  "Question": "2024 నాటికి, భారత ప్రభుత్వం ఎన్ని రంగాలకు పెర్ఫామెన్స్ లింక్డ్ ఇన్సెంటివ్ (PLI) పథకాలను అమలు చేస్తోంది?",
  "Option1": 14,
  "Option2": 12,
  "Option3": 13,
  "Option4": 16,
  "Answer": 14
 },
 {
  "Question": "పిసి కీబోర్డులలో \"కోపైలట్ కీ\" అని పిలవబడే 'కీ' ని ప్రవేశపెట్టాలని నిర్ణయించిన కంపెనీ ఏది?",
  "Option1": "మైక్రోసాఫ్ట్",
  "Option2": "ఆపిల్ ",
  "Option3": "లెనొవా ",
  "Option4": "డెల్ ",
  "Answer": "మైక్రోసాఫ్ట్"
 },
 {
  "Question": "భారతదేశం యొక్క మ్యాన్-పోర్టబుల్ ఎయిర్ డిఫెన్స్ క్షిపణి వ్యవస్థ, VSHORADS ను ఏ సంస్థ అభివృద్ధి చేసింది?",
  "Option1": " భారత అంతరిక్ష పరిశోధనా సంస్థ (ISRO)",
  "Option2": "హిందుస్థాన్ ఏరోనాటిక్స్ లిమిటెడ్ (HAL)",
  "Option3": "భారత్ డైనమిక్స్ లిమిటెడ్ (BDL)",
  "Option4": "రక్షణ పరిశోధన మరియు అభివృద్ధి సంస్థ (DRDO)",
  "Answer": "రక్షణ పరిశోధన మరియు అభివృద్ధి సంస్థ (DRDO)"
 },
 {
  "Question": "ఉపాధి కోసం రష్యా లేదా ఉక్రెయిన్‌కు వెళ్లకుండా తమ పౌరులపై ఇటీవల ఏ దేశం నిషేధం విధించింది?",
  "Option1": "భారతదేశం",
  "Option2": "పాకిస్తాన్",
  "Option3": "బంగ్లాదేశ్",
  "Option4": " నేపాల్",
  "Answer": " నేపాల్"
 },
 {
  "Question": "యానోడ్ మెటీరియల్‌గా Si-గ్రాఫైట్ మిశ్రమాన్ని కలిగి ఉన్న కొత్త రకమైన బ్యాటరీ సిలికాన్ హై ఎనర్జీ Li-ion సెల్‌ను ఇటీవల ఏ భారతీయ సంస్థ విజయవంతంగా పరీక్షించింది?",
  "Option1": "టాటా ఇన్‌స్టిట్యూట్ ఆఫ్ ఫండమెంటల్ రీసెర్చ్",
  "Option2": "సాహా ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ న్యూక్లియర్ ఫిజిక్స్",
  "Option3": "DRDO",
  "Option4": "ఇస్రో",
  "Answer": "ఇస్రో"
 },
 {
  "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో నిలిచిన సీతానది టైగర్ రిజర్వ్ ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
  "Option1": "మధ్యప్రదేశ్",
  "Option2": "కర్ణాటక",
  "Option3": "పశ్చిమ బెంగాల్",
  "Option4": "ఛత్తీస్‌గఢ్",
  "Answer": "ఛత్తీస్‌గఢ్"
 },
 {
  "Question": "ఇటీవల 140 భాషల్లో పాటలు పాడి ప్రపంచ రికార్డు సృష్టించిన సుచేత సతీష్ ఏ రాష్ట్రానికి చెందినవారు?",
  "Option1": "కేరళ",
  "Option2": "కర్ణాటక",
  "Option3": "పశ్చిమ బెంగాల్",
  "Option4": "ఛత్తీస్‌గఢ్",
  "Answer": "కేరళ"
 },
 {
  "Question": "క్యాన్సర్‌ను తొలిదశలో గుర్తించడం కోసం 'బయో-ఇమేజింగ్ బ్యాంక్'ని స్థాపించి ఇటీవల వార్తల్లో నిలిచిన ఆసుపత్రి ఏది?",
  "Option1": "అపోలో ",
  "Option2": "AIIMS",
  "Option3": "ఫోర్టిస్ హెల్త్‌కేర్",
  "Option4": "టాటా మెమోరియల్ హాస్పిటల్",
  "Answer": "టాటా మెమోరియల్ హాస్పిటల్"
 },
 {
  "Question": "హిందీ భాషకు సంబంధించి జనవరి 10వ తేదీకి ఉన్న ప్రాముఖ్యత ఏమిటి?",
  "Option1": "ఐక్యరాజ్యసమితి జనరల్ అసెంబ్లీలో తొలిసారిగా హిందీ మాట్లాడింది",
  "Option2": "భారత రాజ్యాంగంలో హిందీకి సంబంధించిన వ్యాసాల స్వీకరణ",
  "Option3": "ప్రముఖ హిందీ కవయిత్రి మైథిలీ శరణ్ గుప్త్ జన్మదినోత్సవం",
  "Option4": "భారతదేశ అధికార భాషగా హిందీని స్వీకరించడం",
  "Answer": "ఐక్యరాజ్యసమితి జనరల్ అసెంబ్లీలో తొలిసారిగా హిందీ మాట్లాడింది"
 },
 {
  "Question": "కృష్ణ రాజ సాగర (KRS) డ్యామ్,ఇది ఒక గ్రావిటీ డ్యామ్, ఇది ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
  "Option1": "మహారాష్ట్ర",
  "Option2": "ఒడిషా",
  "Option3": "కేరళ",
  "Option4": "కర్ణాటక",
  "Answer": "కర్ణాటక"
 },
 {
  "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన ‘HD 63433d’ అంటే ఏమిటి?",
  "Option1": "ఒక భారీ బ్లాక్ హోల్",
  "Option2": "ఒక సూపర్నోవా శేషం",
  "Option3": "ఒక స్పైరల్ గెలాక్సీ",
  "Option4": "భూమి లాంటి ఒక గ్రహం ",
  "Answer": "భూమి లాంటి ఒక గ్రహం"
 }
]
}